[{"id":0,"article":"Die traditionelle deutsche Küche ist bekannt für ihre Vielfalt an Gerichten und Zutaten. Eine interessante Tatsache über die deutsche Küche ist, dass ein Drittel aller Haushalte ein Backofen besitzt. Diese Appliance ermöglicht es Menschen, einfache wie auch komplexe Gerichte zuzubereiten.","questions":[{"question":"Was ermöglicht es Menschen, einfache wie auch komplexe Gerichte zuzubereiten?","answers":["Backofen","Küchentisch","Geschirrspüler"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viel Prozent aller Haushalte besitzen einen Backofen?","answers":["Ein Viertel","Ein Drittel","Ein Zehntel"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Für welche Küche ist bekannt, dass ein Drittel aller Haushalte einen bestimmten Gerät besitzt?","answers":["Deutsche Küche","Italienische Küche","Chinesische Küche"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},{"id":1,"article":"Die meisten Menschen kennen das Modell von IKEA für sein einfaches und preiswertes Einrichtungsmaterial. Aber wissen Sie, dass IKEA auch ein umweltfreundliches Unternehmen ist? Im Jahr 2019 hat die Firma angekündigt, bis zum Jahre 2030 vollständig auf erneuerbare Energien umzustellen. Dieser Schritt soll den Ausstoß von Kohlendioxid reduzieren und dem Klima helfen.","questions":[{"question":"Welches Jahr wurde von IKEA angekündigt, vollständig auf erneuerbare Energien umzustellen?","answers":["2015","2019","2020"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Worin soll der Ausstoß von Kohlendioxid reduziert werden, nachdem IKEA auf erneuerbare Energien umgestellt hat?","answers":["durch die Produktion von Möbeln","durch den Einsatz von CO2-neutralen Transportmitteln","durch die Reduzierung des Kohlendioxidausstoßes"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wofür soll der Umstieg auf erneuerbare Energien von IKEA dienen?","answers":["für den Anbau von Bäumen","um dem Klima zu helfen","für die Produktion von Kunststoff"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":2,"article":"Das Wohnen im Erdgeschoß hat viele Vorteile. Erstmals wurde das Konzept des Erdgeschoß-Wohnens in den 1960er Jahren entwickelt. Es wird angenommen, dass dies aufgrund von Energiekosten und Platzmangel geschehen ist. Heute leben etwa ein Fünftel der Deutschen im Erdgeschoß. Viele Menschen bevorzugen das Erdgeschoß-Wohnen, da es umweltfreundlicher ist und weniger Energie verbraucht.","questions":[{"question":"Wann wurde das Konzept des Erdgeschoß-Wohnens erstmals entwickelt?","answers":["1960er Jahren","1970er Jahre","1980er Jahre"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Warum wird angenommen, dass das Erdgeschoß-Wohnen entwickelt wurde?","answers":["Aufgrund von Energiekosten und Platzmangel","Aufgrund von Steuern und Parkplatzmangel","Aufgrund von Miete und Reparaturkosten"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Warum leben viele Menschen im Erdgeschoß?","answers":["Weil es umweltfreundlicher ist","Weil es teurer ist","Weil es weniger Platz bietet"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},{"id":3,"article":"Das Haus der Zukunft ist ein besonderes Projekt, das sich um die Energieeffizienz und den Komfort im eigenen Zuhause dreht. Es bietet eine Vielzahl von innovativen Lösungen, um die Energiekosten zu reduzieren und die Umwelt zu schützen. Durch den Einsatz von Solarenergie und Windenergie kann das Haus bis zu 90 Prozent seiner Stromkosten einsparen. Darüber hinaus gibt es noch viele weitere Funktionen, wie zum Beispiel eine automatische Lüftung und einen intelligenten Heizsystem.","questions":[{"question":"Was ist das besondere Projekt, das sich um Energieeffizienz und Komfort im eigenen Zuhause dreht?","answers":["Das Haus der Zukunft","Das Haus der Gegenwart","Das Haus der Vergangenheit"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welche Energieformen werden im Haus der Zukunft eingesetzt?","answers":["Nur Solarenergie","Nur Windenergie","Solarenergie und Windenergie"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie viel Prozent seiner Stromkosten kann das Haus der Zukunft einsparen?","answers":["70 Prozent","80 Prozent","90 Prozent"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":4,"article":"Die meisten Menschen kennen das Gefühl, nach einem langen Tag Heimzugehen und sich in seinem eigenen Zuhause entspannen zu können. Tatsächlich gibt es wissenschaftliche Forschungen, die belegen, dass ein Zuhause nicht nur eine einfache Bleibe ist, sondern vielmehr eine wichtige Voraussetzung für das Wohlsein der Menschen. In Deutschland zum Beispiel gibt es fast 80% aller Familien, die in einem Eigenheim wohnen.","questions":[{"question":"Wofür steht das Wort 'Zuhause' im Text?","answers":["Bleibe","Heim","Unterkunft"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Prozent der Familien in Deutschland wohnen in einem Eigenheim, wie im Text genannt wird?","answers":["60%","70%","80%"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was sind nach dem Text die Voraussetzungen für das Wohlsein der Menschen?","answers":["Bleibe","Wohnen in einem Eigenheim","Gute Ernährung"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":5,"article":"Die meisten Haushalte in Deutschland haben einen Gartensitzplatz, auf dem sie sich bei schönem Wetter unterhalten können. Einige Haushalte haben auch einen Swimmingpool oder eine Sauna, um sich zu entspannen. Viele Menschen nutzen den Gartensitzplatz auch zum Grillen und zum Essen mit Freunden und Familie.","questions":[{"question":"Wie oft haben die meisten Haushalte in Deutschland einen Gartensitzplatz?","answers":["keinen","einen","mehrere"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was nutzen viele Menschen auf dem Gartensitzplatz auch zum?","answers":["Arbeiten","Grillen","Schlafen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Einrichtung haben einige Haushalte, um sich zu entspannen?","answers":["Gartensitzplatz","Swimmingpool","Sauna"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":6,"article":"Das moderne Zuhause ist heute ein wichtiger Teil unseres Lebens. Es gibt viele interessante Fakten über unsere Wohnungen. Zum Beispiel wissen Sie, dass die meisten Menschen ihre Zeit im Schlafzimmer verbringen? Ein durchschnittlicher Mensch schläft etwa 26 Jahre seines Lebens und das sind fast ein Drittel seiner gesamten Lebensdauer!","questions":[{"question":"Wie viel Jahre schläft ein durchschnittlicher Mensch?","answers":["24","26","30"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wo verbringen die meisten Menschen ihre Zeit?","answers":["Im Wohnzimmer","Im Schlafzimmer","Im Esszimmer"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viel Prozent der Lebensdauer ist ein Durchschnittsmensch im Schlafzimmer?","answers":["20%","30%","40%"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":7,"article":"Die modernen Heizungen in unseren Häusern sind sehr effizient und umweltfreundlich. Sie ermöglichen es uns, unsere Wohnräume mit einer optimalen Temperatur zu beheizen. Durch die Verwendung von Solarstrom oder Biomasse können wir den CO2-Ausstoß reduzieren. Dies ist ein wichtiger Schritt in Richtung eines nachhaltigen Haushalts.","questions":[{"question":"Wie werden moderne Heizungen die Umwelt beeinflussen?","answers":["Sie erhöhen den CO2-Ausstoß","Sie reduzieren den CO2-Ausstoß","Sie haben keinen Einfluss auf den CO2-Ausstoß"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Art von Energie wird in modernen Heizungen oft verwendet?","answers":["Fossile Brennstoffe","Solarstrom oder Biomasse","Atomkraft"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ermöglichen moderne Heizungen uns","answers":["Unseren Wohnräumen die Klimaanlage zu installieren","Unseren Wohnräumen eine optimale Temperatur zu beheizen","Unseren Wohnräumen den Zutritt zu verwehren"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":8,"article":"Das Wohnen in Holzhausen wird immer beliebter. Die kleinen Häuser haben eine besondere Atmosphäre und bieten Platz für zwei bis vier Personen. Der Preis dafür ist jedoch nicht sehr niedrig. Ein Haus kann bis zu 500000 Euro kosten. Trotzdem kaufen viele Menschen gerne ein solches Haus, weil es so gemütlich und ruhig ist. Außerdem gibt es viele Freizeitaktivitäten in der Nähe, wie zum Beispiel den Wanderwegen und Seen.","questions":[{"question":"Wie viel Euro kann ein Haus in Holzhausen kosten?","answers":["10000","500000","1000000"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum kaufen viele Menschen gerne ein Haus in Holzhausen?","answers":["Weil es billig ist","Weil es gemütlich und ruhig ist","Weil es viele Freizeitaktivitäten bietet"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Personen können in einem Haus in Holzhausen Platz finden?","answers":["Eine","Zwei bis vier","Fünf"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":9,"article":"Die meisten Menschen wissen nicht, dass die meisten Haushalte in Deutschland einen Gärten oder einen kleinen Garten haben. Dies ist jedoch nicht nur ein Ort zum Relaxen und Entspannen, sondern auch ein wichtiger Bereich für die Umwelt. Einige Gründe dafür sind, dass viele Pflanzen, wie z.B. Bienen, ihre Nahrung benötigen und diese in Gärten gefunden werden können.","questions":[{"question":"Warum sind Gärten wichtig für die Umwelt?","answers":["Weil sie viel Platz einnehmen","Weil viele Pflanzen ihre Nahrung benötigen und diese in Gärten gefunden werden können","Weil sie viele Geräusche erzeugen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was finden Bienen oft in Gärten?","answers":["Steine","Müll","Nahrung"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Warum ist Relaxen und Entspannen in Gärten möglich?","answers":["Weil es sehr kalt ist","Weil es sehr heiß ist","Weil es ein Ort zum Relaxen und Entspannen ist"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":10,"article":"Die meisten Menschen kennen den Begriff \"Smart Home\". Dies ist ein System, das es ermöglicht, verschiedene Geräte im Haus über ein Smartphone oder eine andere digitale Plattform zu steuern. Der Vorteil liegt darin, dass man seine Haushaltsgeräte von überall aus erreichen kann und somit mehr Zeit für wichtige Dinge hat.","questions":[{"question":"Was ist der Vorteil des Smart Home Systems?","answers":["Es ermöglicht es, Geräte in andere Räume zu verlegen","Man kann seine Haushaltsgeräte von überall aus erreichen","Es ist billiger als traditionelle Steuerung"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie können die Geräte im Smart Home System gesteuert werden?","answers":["Nur mit einem Computer","Mit einem Smartphone oder einer anderen digitalen Plattform","Nur über eine Internetverbindung"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum ist es sinnvoll, die Geräte im Smart Home System zu steuern?","answers":["Weil es mehr Zeit für wichtige Dinge hat","Weil es billiger ist als traditionelle Steuerung","Weil es nur für bestimmte Geräte geeignet ist"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},{"id":11,"article":"Das Haus der weißen Hölzer ist ein berühmtes Museum in Schweden. Es wurde im 18. Jahrhundert errichtet und beherbergt eine Sammlung von Möbeln aus verschiedenen Epochen. Der Name des Museums leitet sich ab von den weiß lackierten Holzträgern, die das Dach stützen. Jährlich besuchen tausende von Menschen das Haus, um die einzigartige Architektur und die interessanten Ausstellungsstücke zu sehen.","questions":[{"question":"In welchem Jahrhundert wurde das Museum errichtet?","answers":["17. Jahrhundert","18. Jahrhundert","19. Jahrhundert"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum heißt das Museum so wie es heißt?","answers":["Nach dem Gründer des Museums","Nach den weißen Mauern","Nach den weiß lackierten Holzträgern"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie viele Menschen besuchen das Museum jährlich?","answers":["Hunderte von Menschen","Tausende von Menschen","Zehntausende von Menschen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":12,"article":"Die Deutsche Küche ist bekannt für ihre reiche Tradition und Vielfalt an Gerichten. Ein interessantes Beispiel dafür ist das traditionelle Brotbacken. Es gibt viele verschiedene Arten von Brot, wie z.B. Vollkornbrot, Weißbrot oder Schwarzbrot. Die Zubereitung des Brotes erfordert viel Geschick und Geduld.","questions":[{"question":"Was ist ein Beispiel für eine Tradition in Die Deutsche Küche?","answers":["Brotbacken","Kochen von Gemüse","Backen von Kuchen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele Arten von Brot gibt es laut Text?","answers":["Einige","Viele","Keine"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was erfordert die Zubereitung des Brotes?","answers":["Geschwindigkeit und Geduld","Langsamkeit und Ungeduld","Schnelligkeit und Freude"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},{"id":13,"article":"Die Wohnung ist ein wichtiger Teil unseres Lebens. Im Durchschnitt gibt es in einer deutschen Wohnung etwa 20 Quadratmeter pro Person. Einige Deutsche bevorzugen eine kleine Wohnung mit nur einem Zimmer, während andere eine große Wohnung mit mehreren Zimmern haben. Es gibt auch Menschen, die in einer WG leben und gemeinsam die Kosten teilen.","questions":[{"question":"Wie viel Quadratmeter hat eine deutsche Wohnung pro Person?","answers":["10","20","30"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was bevorzugen einige Deutsche in Bezug auf ihre Wohnung?","answers":["eine kleine Wohnung mit mehreren Zimmern","eine große Wohnung mit nur einem Zimmer","keine Wahl"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie teilen sich die Kosten bei Menschen, die in einer WG leben?","answers":["jeder für sich","gemeinsam","nicht möglich"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":14,"article":"Die moderne Heimatgestaltung ist ein wichtiger Aspekt unseres täglichen Lebens. Einige Menschen bevorzugen eine minimalistische Ausstattung ihrer Wohnung, während andere gerne viele Dekorationen und Accessoires verwenden. Tatsächlich gibt es Studien, die belegen, dass eine ordentliche und saubere Umgebung unsere mentale Gesundheit positiv beeinflussen kann.","questions":[{"question":"Worin liegt der Unterschied zwischen minimalistischer und dekorativer Wohnausstattung?","answers":["In der Menge der Dekorationen","In der Auswahl von Accessoires","In der Art, wie die Räume eingerichtet sind"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was kann eine ordentliche und saubere Umgebung für unsere mentale Gesundheit tun?","answers":["Unsere Gesundheit verschlechtert","Unsere mentale Gesundheit positiv beeinflussen","Unsere Ernährung verbessern"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum bevorzugen einige Menschen eine minimalistische Ausstattung ihrer Wohnung?","answers":["Weil sie gerne viel Dekorationen und Accessoires verwenden","Weil sie eine ordentliche und saubere Umgebung bevorzugen","Weil sie weniger Geld ausgeben möchten"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":15,"article":"Die meisten Menschen kennen das Wort \"Schlafzimmer\", aber wissen vielleicht nicht, dass es in Deutschland traditionell als \" Schlaf- und Wohnzimmer\" bezeichnet wird? Dieser Begriff stammt aus dem 18. Jahrhundert, als die ersten Schlafzimmer im Haus eingerichtet wurden. Heute sind diese Räume meistens ein wichtiger Teil des Zuhause.","questions":[{"question":"Wann stammt der Begriff 'Schlaf- und Wohnzimmer' aus?","answers":["17. Jahrhundert","18. Jahrhundert","19. Jahrhundert"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wofür sind Schlaf- und Wohnzimmer heute meistens ein wichtiger Teil?","answers":["für die Arbeit","für das Essen","für den Wohnraum"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wo wurden die ersten Schlafzimmer im Haus eingerichtet?","answers":["in England","in Deutschland","in Frankreich"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":16,"article":"Die meisten Menschen verbringen etwa ein Drittel ihres Lebens in ihrem Zuhause. Es ist also wichtig, dass es ein gemütliches und komfortables Umfeld bietet. Eine neue Studie hat ergeben, dass die Farbe des Wohnzimmers einen wichtigen Einfluss auf das Wohlbefinden eines Menschen hat. So fördern warme Farben wie Gelb oder Orange eine positive Stimmung, während kühle Farben wie Blau oder Grün zu einer ruhigeren Atmosphäre beitragen.","questions":[{"question":"Worin liegt der Einfluss von Farben im Wohnzimmer nach einer Studie?","answers":["auf die Beleuchtung","auf das Wohlbefinden eines Menschen","auf den Raumgröße"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Farbe fördert eine positive Stimmung im Wohnzimmer nach einer Studie?","answers":["Blau","Gelb","Rot"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Farbe tragebt zu einer ruhigeren Atmosphäre im Wohnzimmer bei?","answers":["Orange","Grün","Gelb"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":17,"article":"Das Deutsche Bauhaus in Dessau ist einzigartig. Es wurde im Jahr 1925 von Walter Gropius gegründet und war das erste der drei Bauhäuser in Deutschland. Die Architektur ist modernistisch und beeinflusste den Stil vieler Haushalte nach dem Zweiten Weltkrieg.","questions":[{"question":"Wer gründete das Deutsche Bauhaus in Dessau?","answers":["Walter Gropius","Ludwig Mies van der Rohe","Le Corbusier"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"In welchem Jahr wurde das Deutsche Bauhaus in Dessau gegründet?","answers":["1925","1935","1945"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie wird die Architektur des Deutschen Bauhauses beschrieben?","answers":["gotisch","modernistisch","barock"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":18,"article":"Die meisten Menschen wissen, dass die Heizung eines Hauses ein wichtiger Aspekt des Energieverbrauchs ist. Tatsächlich kann die Heizung zwischen 20 und 40 Prozent des gesamten Energieverbrauchs eines Haushalts ausmachen. Um dies zu senken, bieten moderne Heizungen viele Vorteile an, wie z.B. eine hohe Effizienz und einen reduzierten CO2-Ausstoß.","questions":[{"question":"Wieviel Prozent des gesamten Energieverbrauchs eines Haushalts kann die Heizung ausmachen?","answers":["10-20","20-40","50-60"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches sind Vorteile moderner Heizungen?","answers":["eine hohe Effizienz und einen erhöhten CO2-Ausstoß","eine hohe Effizienz und einen reduzierten CO2-Ausstoß","einen reduzierten Energieverbrauch und einen erhöhten CO2-Ausstoß"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wofür bieten moderne Heizungen Vorteile?","answers":["für den Energieverbrauch","für die Umwelt","für die Haushalte"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":19,"article":"Das Haus auf der Insel von Giethain ist einzigartig, da es komplett aus Natursteinen errichtet wurde. Der Bauherr, ein bekannter Architekt, hat sich 20 Jahre lang an diesem Projekt betätigt. Heute kann man dort eine Ausstellung über den Umgang mit Natursteinen besuchen.","questions":[{"question":"Wann begann der Bauherr an dem Projekt?","answers":["5 Jahre lang","20 Jahre lang","10 Jahre lang"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was kann man heute in dem Haus besuchen?","answers":["Eine Ausstellung über Architektur","Eine Ausstellung über den Umgang mit Natursteinen","Eine Ausstellung über Geschichte der Insel"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches Material wurde für den Bau des Hauses verwendet?","answers":["Zementsteine","Natursteine","Holz"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":20,"article":"Die meisten Menschen wissen nicht, dass die ersten Möbel in Deutschland um das Jahr 1000 hergestellt wurden. Einige dieser ersten Stücke sind heute noch im Deutschen Historischen Museum in Berlin ausgestellt. Die Holzbearbeitung war damals sehr aufwändig und benötigte viel Zeit. Heute können wir diese alten Möbel nicht mehr so einfach nachbauen, da die verwendeten Materialien und Techniken fehlen.","questions":[{"question":"Wann wurden die ersten Möbel in Deutschland hergestellt?","answers":["1000 v. Chr.","1000 n. Chr.","1200 n. Chr."],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wo sind einige der ersten alten Möbel heute noch ausgestellt?","answers":["Deutsches Historisches Museum in Berlin","Vatikanische Museen","Museum für angewandte Kunst"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Warum können wir heute diese alten Möbel nicht mehr so einfach nachbauen?","answers":["Weil sie zu teuer sind","Weil die Materialien und Techniken fehlen","Weil sie zu groß sind"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":21,"article":"Die meisten Menschen verbringen den größten Teil ihres Lebens in ihrem Zuhause. Es ist ein wichtiger Ort für Familie und Freunde, um sich zu treffen und Erinnerungen zu schaffen. Der Durchschnittsbauhaus hat einen Fläche von etwa 120 Quadratmetern und mehrere Räume wie Wohnzimmer, Schlafzimmer und Küche. Einige Häuser haben auch einen Garten oder eine Terrasse, wo man sich im Freien aufhalten kann.","questions":[{"question":"Wie groß ist der Durchschnittsbauhaus?","answers":["80 Quadratmeter","120 Quadratmeter","150 Quadratmeter"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was sind einige Räume in einem Haus?","answers":["Wohnzimmer, Schlafzimmer, Bad","Wohnzimmer, Schlafzimmer, Küche","Küche, Bad, Garage"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was kann man in einem Garten oder auf einer Terrasse tun?","answers":["Schlafen, Essen, Arbeiten","Sich im Freien aufhalten, Gärtnern","Schlafen, Spielen, Lernen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":22,"article":"Die meisten Menschen leben in Häusern, die oft zwischen 80 und 120 Quadratmetern groß sind. Einige wohnen sogar in kleinen Apartments oder großen Villen. In Deutschland gibt es etwa 40 Millionen Haushalte, die sich um den Alltag kümmern müssen.","questions":[{"question":"Wieviel Quadratmeter groß sind die meisten Häuser?","answers":["80-120","100-150","50-70"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele Haushalte gibt es in Deutschland?","answers":["20 Millionen","30 Millionen","40 Millionen"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was sind einige Häuser, die manche Menschen wohnen?","answers":["Häuser","Apartments","Villen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},]{"id":23,"article":"Die meisten Menschen wissen nicht, dass die ersten Möbel in Deutschland bereits im 18. Jahrhundert hergestellt wurden. Einige der bekanntesten Hersteller dieser Zeit sind noch heute erfolgreich tätig. Die Produktion von Möbeln war damals sehr umständlich und langwierig, da es keine modernen Werkzeuge gab.","questions":[{"question":"Wann wurden die ersten Möbel in Deutschland hergestellt?","answers":["17. Jahrhundert","18. Jahrhundert","19. Jahrhundert"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Merkmale kennzeichnen die Produktion von Möbeln im 18. Jahrhundert?","answers":["Schnelle und effiziente Produktion","Umwandel und langwierige Produktion","Keine Merkmale, da es keine Möbel gab"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum war die Produktion von Möbeln im 18. Jahrhundert umständlich?","answers":["Weil es moderne Werkzeuge gab","Weil es keine modernen Werkzeuge gab","Weil es keine Möbel benötigt wurde"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},